[
    {
        "question": "আমার কাছে চাবি থাকা সত্ত্বেও আমি দরজা খুলতে পারিনি",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "key",
          "3": "door",
          "2": "open",
          "5": "I",
          "6": "though",
          "7": "not",
          "8": "the",
          "9": "can",
          "10": "had",
          "11": "could"
        },
        "answers":[[4,11,7,2,8,3,6,5,10,1],[5,11,7,2,8,3,6,4,10,1],[6,4,10,1,5,11,7,2,8,3],[6,5,10,1,4,11,7,2,8,3]]
    },
    {
        "question": "সে শুধু গরীব নয়, অসৎ-ও বটে",
        "words": {
          "4": "dishonest",
          "1": "he",
          "3": "poor",
          "2": "not",
          "5": "but",
          "6": "too",
          "7": "also",
          "8": "is",
          "9": "only"
        },
        "answers":[[1,8,2,9,3,5,7,4],[1,8,2,9,3,5,4]]
    },
    {
        "question": "আমরা দু গোল করেছিলাম, তাও জিততে পারিনি",
        "words": {
          "4": "we",
          "1": "goals",
          "3": "win",
          "2": "we",
          "5": "goaled",
          "6": "not",
          "7": "can",
          "8": "scored",
          "9": "still",
          "10": "could",
          "11": "two",
          "12": "won"
        },
        "answers":[[4,8,11,1,9,2,10,6,3]]
    },
    {
        "question": "এবারও আমি আগের বার যেমন খেলেছিলাম, তেমনই খেললাম",
        "words": {
          "4": "I played",
          "1": "this time",
          "3": "last time",
          "2": "I played",
          "5": "at",
          "6": "like",
          "7": "again",
          "8": "in",
          "9": "just"
        },
        "answers":[[1,7,4,9,6,2,3],[1,4,9,6,3],[1,2,9,6,3],[1,7,2,9,6,4,3]]
    },
    {
        "question": "শিক্ষকটি শুধু ভাল পড়ান না, তিনি একজন ভাল মানুষও বটে",
        "words": {
          "4": "teacher",
          "1": "man",
          "3": "the",
          "2": "only",
          "5": "good",
          "6": "not",
          "7": "well",
          "8": "is",
          "9": "but",
          "10": "does",
          "11": "also",
          "12": "a",
          "13": "teaches",
          "14": "he"
        },
        "answers":[[3,4,6,2,13,7,9,11,8,12,5,1],[6,2,3,4,13,7,9,11,14,8,12,5,1]]
    },
    {
        "question": "বিনামূল্যে হলে তবেই যাব",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "long",
          "3": "free",
          "2": "as",
          "5": "is",
          "6": "then",
          "7": "it",
          "8": "go",
          "9": "as",
          "10": "shall"
        },
        "answers":[[9,1,2,7,5,3,4,10,8],[2,1,9,7,5,3,4,10,8],[4,10,8,9,1,2,7,5,3],[4,10,8,2,1,9,7,5,3]]
    },
    {
        "question": "যেই আমি লেখা শেষ করলাম, তখনই পরীক্ষার ঘণ্টা বাজল",
        "words": {
          "4": "as",
          "1": "examination",
          "3": "as",
          "2": "to",
          "5": "stopped",
          "6": "rang",
          "7": "writing",
          "8": "whenever",
          "9": "soon",
          "10": "bell",
          "11": "write",
          "12": "I",
          "13": "the"
        },
        "answers":[[4,9,3,12,5,7,13,1,10,6],[3,9,4,12,5,7,13,1,10,6],[13,1,10,6,3,9,4,12,5,7],[13,1,10,6,4,9,3,12,5,7]]
    },
    {
        "question": "যে মুহূর্তে সে পৌঁছেছিল, সেই মুহূর্তেই সবাই চলে গিয়েছিল",
        "words": {
          "4": "soon",
          "1": "then",
          "3": "left",
          "2": "as",
          "5": "when",
          "6": "arrived",
          "7": "as",
          "8": "he",
          "9": "all"
        },
        "answers":[[7,4,2,10,6,9,3],[2,4,7,10,6,9,3],[9,3,2,4,7,10,6],[9,3,7,4,2,10,6]]
    },
    {
        "question": "সে ধীরগতি ছিল, তা সত্বেও সব প্রশ্নের উত্তর করতে পেরেছিল",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "answered",
          "3": "he",
          "2": "all",
          "5": "was",
          "6": "yet",
          "7": "though",
          "8": "could",
          "9": "slow",
          "10": "questions",
          "11": "answer"
        },
        "answers":[[3,5,9,6,4,8,11,2,10],[4,5,9,6,3,8,11,2,10],[7,4,5,9,3,8,11,2,10],[7,3,5,9,4,8,11,2,10],[4,8,11,2,10,7,3,5,9],[3,8,11,2,10,7,4,5,9],[4,5,9,6,8,11,2,10],[3,5,9,6,8,11,2,10]]
    },
    {
        "question": "বিনামূল্যে না হলে যাবই না",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "it",
          "3": "if",
          "2": "not",
          "5": "unless",
          "6": "is",
          "7": "not",
          "8": "free",
          "9": "shall",
          "10": "go"
        },
        "answers":[[5,1,6,8,4,9,7,10],[5,1,6,8,4,9,2,10],[4,9,7,10,5,1,6,8],[4,9,2,10,5,1,6,8]]
    },
    {
        "question": "তুমি সাবধান থাকলে আমার বাইকটা ধার নিতে পারো",
        "words": {
          "4": "my",
          "1": "you",
          "3": "that",
          "2": "as long",
          "5": "then",
          "6": "can",
          "7": "are",
          "8": "bike",
          "9": "borrow",
          "10": "careful",
          "11": "you",
          "12": "as"
        },
        "answers":[[2,12,1,7,10,11,6,9,4,8],[2,12,11,7,10,1,6,9,4,8],[1,6,9,4,8,2,12,11,7,10],[11,6,9,4,8,2,12,1,7,10]]
    },
    {
        "question": "গতবার আমি যেমন খেলেছিলাম, এবার আমি তেমন খেলিনি",
        "words": {
          "4": "I played",
          "1": "this time",
          "3": "did",
          "2": "I played",
          "5": "at",
          "6": "like",
          "7": "not",
          "8": "in",
          "9": "just",
          "10": "last time",
          "11": "unlike"
        },
        "answers":[[1,2,11,4,10],[1,4,11,2,10],[1,2,11,10],[1,4,11,10]]
    },
    {
        "question": "যতদূর আমি জানি, তিনি এক জটিল মানুষ",
        "words": {
          "4": "far",
          "1": "man",
          "3": "is",
          "2": "I",
          "5": "as",
          "6": "he",
          "7": "that",
          "8": "know",
          "9": "complex",
          "10": "as",
          "11": "a"
        },
        "answers":[[10,4,5,2,8,6,3,11,9,1],[5,4,10,2,8,6,3,11,9,1],[6,3,11,9,1,10,4,5,2,8],[6,3,11,9,1,5,4,10,2,8]]
    }
]






































